[日本文宣請進] 轉至 FACEBOOK

轉至FACEBOOK

在港日本人 就"暴徒"事宜上 為我地發聲
由於小弟唔識日文 未知內容是否適用
ANYWAY 在此感謝萬分

《子供達の事を暴徒と名付けないでほしい》

皆さん、こんにちは、香港柳川日本語教室の校長先生です。まずは、この一か月の間、香港で起きた政治的な運動を簡単にまとめてみたいと思います。
.
六月九日：103万人のデモクラシー
六月二十一日：200万人のデモクラシー
七月一日：55万人のデモクラシー
.
ここ最近、日本国内にて、一か月の中に三回も50万人以上の国民が参加した政治的運動はありましたでしょうか。無いですよね。不思議だと思いませんか。ちゃんとした理由があるから、動かずを得られないから、誰かのために守りたい大切な物があるから、だから、猛暑の中でも、何時間もかけて練り歩きながら政府に自分達の要求を訴えてきたのです。まず、そんな人達の姿を茶番劇のように捉え、「騒がしいな」と軽く言葉を放り投げたあなた、今すぐ、死んでください。
.
日本のどこのメディアのどのアホがどのように誤解したかは知りません。ただ一つ、今、香港にいて、正々堂々と日本の皆さんに伝えられる真実は一つ：香港政府は何一つちゃんとした改善策を出していません。
.
「政府側が一歩譲っているのに…」
「もうそろそろいいんじゃない？」
「これ以上エスカレートしても意味無いよね」
.
日本人の方々のツイッターやフェースブックを見ていると、よく、このようなコメントが見かけられます。正直、見ていて悲しいです。それ以上に、ちゃんとした情報の伝授ができていないマスコミの事が憎くて憎くて仕方がありません。
.
政府側は何も譲っていません。政府は逃亡犯条例改正案については、「延期」としか言っていません。確かに、今期の立法委員会では制度的に逃亡犯条例改正案の審議を通すことができなく、来年の七月で自然に「事実上の廃案」になるのですが、「廃案である」と明言されていない以上、決して油断してはいけないのです。
.
理由はただ一つ：この政権があまりにも卑怯だからです。
.
今回のデモクラシーが起こったのも、この改正案が突然持ち出され、民意の反対を無視して急遽、強行採決されそうになったからです。なので、来年、また持ち出してくる可能性は大にありなのです。我々香港人は、この改正案が二度と復活できないよう、改正案の「完全撤回」を政府がはっきりと宣言すること求めています。
.
しかし、政府側にはそのような態度が一切感じられません。悲しみ、憎み、失望、これらの感情に疲れ果てた三人の香港人が、この二週間の間、自分の人生に終止符を打ちました。中には二十一歳の大学生の女の子がいました。彼女は「この命と引き換えに、二百万人の願いが叶うことを祈ります」と言うメッセージをマンションの階段の壁に書き込んだ後、飛び降りました。二十一歳です。もったいなににも程があります。「どうか、この子の犠牲を無駄にしないように」、と皆が次にできる事を考えていた時です、「昨日、恋愛問題に疲れた女子が自殺しました」と言う報道が流されました。
.
香港には共産党の息がかかったメディアが多数あります。一番大手のTVBがその一つです。彼達はこの三人の「犠牲者」の件について、一言も触れようとしませんでした。報道があったとしても、「恋愛問題に疲れたから」や「建物の上で足を踏み外した」と真実を捻じ曲げていた物しかありませんでした。そして、最も信じられないのが、二日後、彼女が残した遺言が壁から綺麗に消されていたのです。「掃除しただけだ」と、堂々とカメラの前で強調する人達がいました。悔しかったです、唇を噛み締める事しかできない自分が凄く嫌でした。
.
そして、連続十日もの「引き籠り」を終えて、やっとマスコミの前に姿を現した香港政府のトップであるキャリーラム行政長官は記者会見にて、必死に怒りを抑えようとした記者にこう聞かれました、「三人もの命が今回の件で失われています。あなたの感想を教えてください」。記者の質問に対して、キャリーラムは口を開こうともしませんでした。ただただ、沈黙を保つだけ、ただただ、何事もなかったのように、静かにスポットライトを浴びていただけでした。僕達香港の政権のトップは、この三人の命について、何も語ろうとしなかったのです。市民の声なんて、最初から聴くつもりなどなかったのです。殺意なんて、なかなかの恨みや憎みでないと、生まれないはずです。昨日、僕は心から、この女を殺したく思いました。
.
日本のメディアはこの三人の今回の政治的運動をきっかけに自殺した人達の事について、どこまで詳しく伝えていたのでしょうか。香港の政府の態度について、また、どれほどい具体的に、客観的に描写することができていたのでしょうか。もしくは、香港の大手の報道をそのまま翻訳して載せ上げてきただけでしょうか。
.
日本の各メディアよ、ちゃんと働いてくれ。お願いだ、これ以上誤解を招くような報道はやめてほしい。
.
昨日、若者達が立法会ビルディングを包囲し、夜、中に突入しました。ガラスを割り、歴代立法会の司会の写真を踏みにじり、色スプレーで至る所に「落書き」を残して、深夜に去っていきました。と言うように日本では報道されていますが、もう少し、現地の香港人の目から見た光景を伝えられればと思います。
.
確かに、ガラスは割りました。それも一枚や二枚ではありません。何枚ものガラスが割られました。はい、だから何ですか？ガラスを割る間、誰か、子供達にガラスの破片で刺されましたか？「どんな状況においても、暴力はダメだ」と強調するあなたに質問です。民意を無視し続けてきた政権の暴力はいかなる物なのですか。若者達の命に目を置こうともしなかった官僚達の沈黙の暴力はまた、許せる物なのですか。ガラスを割ったぐらいで騒ぐほど、「平和主義」であるのでしたら、ニュースなんて見ないほうがいいですよ。はっきり言わせてもらいます、あなたは「平和主義」なんかじゃない、ただの「平和馬鹿」です。
.
「なんでそこまでして立法会の中に入りたがるのか」、どうか、一度、子供達の立場になって考えてほしいです。二百万人もの香港人がデモクラシーを起こして政府に要求を訴えたのにもかかわらず、ちゃんとした解決法を考えようとしない政権に対して、あと、何ができるのか。仲間達の自殺が誤報されるなか、官僚達が沈黙を保つなか、残り、何ができるのか。ただただ、許せなかっただけなんです。自分の利益のためなんかじゃなく、誰かの苦しみに涙を流しながら、彼達はより多くのスポットライトを求めて、立法会に突入したのです。
.
はい、写真も踏みにじりました。あなたは自分の自由を奪い取り続けてきた人間の写真を目の前にして、拝むことができますか。取り外して踏みにじったところで暴徒扱いしないでほしいです。若者達の靴の下にある人間のほうがよっぽど「暴徒」です。「共産党さまさまに喜んでいただけるために」とずっと中国政府に媚びてきた官僚達が、どのような笑顔で、香港人達を裏切ってきたのか。そんな適当に誰かの写真を外して踏みにじるような行為、誰がやってどう得するのですか。少しは考えてほしいです、「どうして」を。
.
色スプレーでの「落書き」ですか。あなたの高校時代の教科書の教科書の中の戦国三傑と一緒にしないでください。「逃犯條例（逃亡犯条例）改正案の廃案宣言を名言しろ」、「香港行政長官の辞任を求む」、「抗議活動の暴動と言う定義を撤回しろ」、「抗議に参加して逮捕された市民を釈放せよ」、「警察の武力濫用に対しての調査と処罰を行え」などと言うメッセージがほとんどでした。スプレーで「汚れた」所は洗えばいい、なんなんだったら僕が子供達の代わりに洗ってやります。その代わりに、誰か、彼達が流してきた涙を拭いてやってください。本当に汚れているのは立法会の壁なんかじゃなく、今の香港の政権なんです。

出唔晒
.

日本のメディアが「撮り忘れた」「撮り損ねた」写真を何枚か載せました。立法会の食堂にてドリンクを取った後、子供達は自主的にお金を残していったのです。立法会の中には歴史的価値がある物がたくさん展示されています。子供達は「触るな」と書かれた紙をガラスに張り、他にも壊してしまうと取り返しがつかなくなってしまう物がまだあるか、巡視していました。図書館の正門には「図書には手をつけるな」と書かれた表示板が置いてありました。この若者達を「暴徒」を名付けようとしているあなたに質問です、「暴徒」とは一体、どんな人達のことなのですか。
.
最後の最後まで、残ろうとした若者が四名いました。あと十分で警察が立法会に着く時です、「一緒に出るぞ！」と何十人もの若者達が叫びながらこの四名の仲間を迎えに戻ってきたのです。一人の記者が声を震わせながら中の一人の女の子にこう聞きました、「もうすぐで警察が来るんだよ？怖くないの？なんで戻ってきたの？」。女の子は涙をこらえながらこう答えました、「怖いよ、凄く怖いよ。でもね、このままだと、もうこれからこの四人に会えなくなるのかもしれない、そう考えると、もっと怖いの。だから、皆で決めたの、一緒にここを出ようって」。それを聞いた記者は涙でいっぱいになり、質問を続けることができませんでした。
.
「自分達の町のために」、「友達のために」、「弱い人達のために」、「苦しんでいる人達のために」、本当ならプリクラを撮って、ユーフォーキャッチャーを遊んで、カラオケではしゃいでいるはずの年齢の子供達が、このような心境を抱えて、政治的な議論の一番の前線に立ち、戦っているのです。
.
どうか、より多くの人達に分かってほしい。今、香港で起きている事を、真実を、この政権の醜さを。ちゃんと捉えてほしい、既に三人もの尊い命が失われている事を、何人もの若者達が逮捕された事を、たくさんの血と涙が流れている事を。最後、できるのあれば、日本の社会の中でこの投稿を広めてほしい。一人でも多くの日本人の方に、香港の若者達の魂の叫び届くように、ただただ、それを願うばかりです。

push